<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

<!--    String gia to onboarding-->
    <string name="app_name">Explore Syros</string>
    <string name="heading1">Καλώς ήρθατε στο Explore Syros</string>
    <string name="heading2">Ανακαλύψτε τις πιο όμορφες παραλίες και αξιοθέατα</string>
    <string name="heading3">Εξερευνήστε και βρείτε ενδιαφέροντα μουσεία και γκαλερί</string>
    <string name="heading4">Απολαύστε την περιπέτειά σας</string>
    <string name="description1">Εδώ, θα βρείτε όλα όσα έχει να σας προσφέρει η Σύρος</string>
    <string name="description2">Ανακαλύψτε την παραλία του Αγίου Στεφάνου και της Βαρβαρούσας και άλλες όμορφες παραλίες όπου μπορείτε να χαλαρώσετε.</string>
    <string name="description3">Περιηγηθείτε στο Μουσείο Βιομηχανικού Σχεδιασμού, στο Θέατρο Απόλλων και σε άλλα αξιοθέατα για να μάθετε νέα πράγματα </string>
    <string name="description4">Ελπίζουμε να περάσετε καλά μένοντας στη Σύρο.</string>
    <string name="mainpage">Αυτό είναι το main page</string>

    <!--    main titles-->
    <string name="tour">Εξερευνήστε και απολαύστε</string>
    <string name="overview">Σύνοψη</string>
    <string name="mapsname">Χάρτης</string>

    <!--    titles of cards-->
    <string name="spotsname0">Βιομηχανικό Μουσείο Ερμούπολης</string>
    <string name="spotsname1">Αρχαιολογικό Μουσείο Σύρου</string>
    <string name="spotsname2">Μουσείο Κλωστοϋφαντουργίας Ερμούπολης</string>
    <string name="spotsname3">Έκθεση Μάρκου Βαμβαρκάρη</string>
    <string name="spotsname4">Θέατρο Απόλλων</string>
    <string name="spotsname5">Παραλία Άγιου Στέφανου</string>
    <string name="spotsname6">Παραλία Βαρβαρούσας</string>
    <string name="spotsname7">Παραλία Πακού</string>
    <string name="spotsname8">Παραλία Δελφίνι</string>
    <string name="spotsname9">Παραλία Κόμητο</string>
    <string name="spotsname10">Ιερός ναός Αγίου Νικολάου</string>
    <string name="spotsname11">Ιερός Ναός Αναστάσεως του Κυρίου</string>
    <string name="spotsname12">Εκκλησία Κοιμήσεως της Θεοτόκου</string>
    <string name="spotsname13">Καθολικός Καθεδρικός Σαν Τζώρτζη</string>
    <string name="spotsname14">Δημοτική Πινακοθήκη Κυκλάδων</string>
    <string name="spotsname15">Έπαυλη Τσιροπινά</string>
    <string name="spotsname16">Ινστιτούτο "Κυβέλη"</string>
    <string name="spotsname17">Ενυδρείο Κινίου</string>


    <!--    description of cards-->
    <string name="spotsdescription0">Το Βιομηχανικό Μουσείο της Ερμούπολης ιδρύθηκε το 2000 από το Κέντρο Τεχνικού Πολιτισμού και στεγάζεται σε 4 βιομηχανικά κτίρια του 19ου αιώνα, το Βυρσοδεψείο Κορνηλάκη, το Σκαγιοποιείο Αναιρούση, το Υφαντουργείο Βελισσαρόπουλου και το Χρωματουργείο Κατσιμάντη  απέναντι από το Γενικό Νοσοκομείο Σύρου. Το μουσείο φιλοξενεί μια συλλογή εργαλείων, εξοπλισμού και μηχανημάτων της χρυσής βιομηχανικής εποχής από εργαστήρια λουκουμοποιίας, κλωστοϋφαντουργίας, βυρσοδεψίας, τυπογραφίας, μηχανουργίας, υαλουργίας, καθώς και ένα ψηφιακό αρχείο εικόνας και ήχου με μαρτυρίες εργατών, χάρτες και σχέδια, μια τρισδιάστατη απεικόνιση βιομηχανικών κτιρίων και ευρήματα από το ναυάγιο του ατμόπλοιου Πατρίς. Ανάμεσα στα εκθέματα είναι και το θρυλικό Enfield 8000, το πρώτο ηλεκτρικό αυτοκίνητο που κατασκευάστηκε στην Ελλάδα.</string>
    <string name="spotsdescription1">Το Αρχαιολογικό μουσείο Σύρου ιδρύθηκε το 1834 και αποτελεί ένα από τα παλαιότερα μουσεία του Ελλαδικού χώρου. Από το 1899 στεγάζεται σε 4 αίθουσες του Δημαρχείου της Ερμούπολης και προσφέρει ανεξάρτητη είσοδο από την ιστορική πλατεία Μιαούλη. Οι συλλογές του μουσείου περιλαμβάνουν εκθέματα, όπως το Δέπας Αμφικύπελλον, ένα σωληνοειδές κύπελλο ύψους 15 εκατοστών από τα τέλη της 3ης χιλιετίας, την Πυξίδα, ένα αγγείο ύψους 7 εκατοστών από το δεύτερο μισό της 3ης χιλιετίας, το μαρμάρινο ειδώλιο μιας γυναικείας μορφής ύψους 35 εκατοστών από το 730 π.Χ., καθώς και άλλα Πρωτοκυκλαδύτικα και Βυζαντινά εκθέματα, γλυπτά και επιγραφές. Στον χώρο του μουσείου λειτουργεί και έκθεση του αρχαιολόγου Χρήστου Τσούντα.</string>
    <string name="spotsdescription2">Σε ένα μικρό στενό, χαμένο μέσα στην Ερμούπολη, κρύβεται ένα από τα 68 συνολικά εργοστάσια που διέθετε κάποτε η πρωτεύουσα των Κυκλάδων. Πρόκειται για το εργοστάσιο κλωστοϋφαντουργίας Ζησιμάτου, που έχει παραμείνει όπως ήταν την ημέρα που έκλεισε. Μια μοναδική περίπτωση διασωθέντος δείγματος βιομηχανικής κληρονομιάς της Σύρου και της Ελλάδας. Ο χώρος, μετά από αρκετά χρόνια επίμονων εργασιών, έχει αποκατασταθεί, και προσφέρεται στον επισκέπτη για ένα μικρό ταξίδι στο χρόνο. Εκεί, περνώντας την παλιά πόρτα ανακαλύπτει κανείς όλες τις άγνωστες πτυχές της λειτουργίας του εργοστάσιου, τη ζωή των εργατών και μαθαίνει για το θαύμα της κλωστοϋφαντουργίας που άνθισε στην Ερμούπολη και διήρκησε 140 χρόνια. Η βιωματική εμπειρία ξεκινάει με ένα φανάρι στο χέρι.</string>
    <string name="spotsdescription3">Η Έκθεση Μάρκου Βαμβακάρη αποτελείται από δύο ενότητες: Ενθυμήματα και Εμπειρίες. Οι δύο ενότητες παρουσιάζονται, αντίστοιχα, σε δύο κτίρια που βρίσκονται στην Πιάτσα, το κέντρο της Άνω Σύρου, σε μικρή απόσταση μεταξύ τους. Χρονολογικά και εννοιολογικά προηγείται η ενότητα Ενθυμήματα (1995) και ακολουθεί η ενότητα Εμπειρίες.</string>
    <string name="spotsdescription4">Το Δημοτικό Θέατρο Απόλλων αποτελεί έμβλημα της Ερμούπολης και συνδέεται άρρηκτα με την ιστορία της. Η πόλη, δημιούργημα των προσφύγων στις αρχές του 19ου αιώνα, αποτέλεσε ένα κοινωνικό, οικονομικό και αρχιτεκτονικό θαύμα, με εκπληκτική για την εποχή πνευματική κίνηση και ακτινοβολία.</string>
    <string name="spotsdescription5">Ο Άγιος Στέφανος είναι ένα πανέμορφο και γραφικό παρεκκλήσι στην περιοχή του Γαλησσά χτισμένο ανάμεσα στα βράχια. Το εκκλησάκι χτίστηκε από έναν ψαρά που σώθηκε από τα πλοκάμια ενός μεγάλου χταποδιού μετά από τάμα που έκανε στον Άγιο. Βρίσκεται 15 λεπτά από την κεντρική παραλία απ’ όπου και ξεκινά ένα μικρό μονοπάτι που καταλήγει στο εκκλησάκι. Εύκολη είναι η πρόσβαση και με βάρκα.</string>
    <string name="spotsdescription6">Η παραλία Βαρβαρούσα βρίσκεται στον Όρμο Αετού, βόρεια από την παραλία Δελφίνι και μόλις 12 χλμ. από την Ερμούπολη. Πρόκειται για μια πανέμορφη ερημική παραλία ιδανική για εκλεκτικούς ταξιδιώτες που αποζητούν την απόλυτη ηρεμία για τις θαλασσινές τους εξορμήσεις. Η παραλία είναι προσβάσιμη με καΐκι από το Κίνι, με ιδιωτικό σκάφος ή για τους πιο τολμηρούς και λάτρεις της πεζοπορίας μέσω ενός μονοπατιού που ξεκινά από την παραλία Δελφίνι.</string>
    <string name="spotsdescription7">Όσοι θέλουν μια πιο ήσυχη και μικρή παραλία, δεν έχουν παρά να κατέβουν το λοφάκι της Αγίας Πακούς και να βρεθούν στην παραλία του Αρμεού. Βρίσκεται πολύ κοντά, λίγο πιο νότια από την παραλία του Γαλησσά, σε απόσταση 10 χιλιομέτρων από την Ερμούπολη (νοτιοδυτικά). Η παραλία του Αρμεού θα σας μαγέψει με τα πανέμορφα, καταγάλανα νερά, τη χρυσαφένια άμμο της και τους λόφους που υψώνονται γύρω-γύρω προστατεύοντάς την από ανέμους. Επειδή είναι ερημική, είναι παραλία γυμνιστών, άρα μπορείτε άφοβα να κάνετε γυμνισμό αν το επιθυμείτε. Για να φτάσετε εκεί, ακολουθήστε το μονοπάτι που είναι πολύ καλό και βατό. Διαφορετικά μπορείτε να μεταβείτε με το σκάφος σας</string>
    <string name="spotsdescription8">Η παραλία Δελφίνι βρίσκεται 11 χλμ. από την πρωτεύουσα του νησιού βόρεια από το χωριό Κίνι και αποτελεί ιδανική επιλογή για όσους θέλουν να αποφύγουν τα μελτέμια, να απολαύσουν το μπάνιο τους με όλες τις ανέσεις. Οι λουόμενοι μπορούν να χαλαρώσουν στις ξαπλώστρες κάτω από τη σκιά μιας ομπρέλας ή να δοκιμάσουν μοναδικές λιχουδιές αγναντεύοντας το μαγευτικό τοπίο. Μπορεί κανείς να φτάσει στην παραλία ακολουθώντας τον δρόμο προς Κίνι και στη συνέχεια, τον παραλιακό δρόμο ή μέσω θαλάσσης με ιδιωτικό σκάφος.</string>
    <string name="spotsdescription9">Το Κόμητο είναι μια όμορφη παραλία στα νοτιοδυτικά της Σύρου στον δρόμο προς Ποσειδωνία που επιλέγουν οι ταξιδιώτες για τη χρυσή άμμο, τα κρυστάλλινα νερά, τις ψάθινες ομπρέλες και το beach bar που προφέρουν μια ανάσα δροσιάς στους λουόμενους. Μόλις 1 χλμ. από την Ποσειδωνία και 15 χλμ. από την Ερμούπολη, η παραλία Κόμητο αποτελεί αγαπημένο προορισμό για όσους αναζητούν μια όαση χαλάρωσης και ηρεμίας για τις ζεστές μέρες του καλοκαιριού. Η προνομιακή θέση της παραλίας δίνει τη δυνατότητα στους επισκέπτες να κολυμπήσουν στα γαλαζοπράσινα νερά, είτε να απολαύσουν τον καφέ τους με θέα τη βραχονησίδα Στρογγυλό.</string>
    <string name="spotsdescription10">Η εκκλησία του Αγίου Νικολάου, στην περίφημη συνοικία Βαπόρια της Ερμούπολης, είναι ένα από τα σημαντικότερα θρησκευτικά και αρχιτεκτονικά μνημεία της Σύρου. Χτίστηκε μεταξύ 1848 και 1870 σε σχέδια του αρχιτέκτονα Γ. Μεταξά και με βασιλικό διάταγμα του βασιλιά Όθωνα, είναι αφιερωμένη στον πολιούχο της Ερμούπολης και είναι η τρίτη παλαιότερη εκκλησία της Ερμούπολης, μετά τις εκκλησίες της Μεταμόρφωσης του Σωτήρος και της Κοιμήσεως της Θεοτόκου.</string>
    <string name="spotsdescription11">Η Ανάσταση του Σωτήρος είναι ένας μεγαλοπρεπής ναός αφιερωμένος στην “Ανάσταση του Έθνους” που δεσπόζει στον λόφο της Ερμούπολης. Κατασκευάστηκε το 1874 από τον Συριανό αρχιτέκτονα Δημήτρη Ελευθεριάδη, αλλά άρχισε να λειτουργεί συστηματικά από το 1908 και μετά. Πρόκειται για έναν τρίκλιτο ναό βυζαντινού ρυθμού με αρκετά νεοκλασικά στοιχεία, με τρούλο, εντυπωσιακά καμπαναριά και πολύ ιδιαίτερες εικόνες. Η εκκλησία γιορτάζεται την Κυριακή του Θωμά και οργανώνει διάφορες εκδηλώσεις για μικρούς και μεγάλους.</string>
    <string name="spotsdescription12">Η Κοίμηση της Θεοτόκου είναι η δεύτερη παλαιότερη εκκλησία του νησιού και χτίστηκε πίσω από το λιμάνι το 1828. Πρόκειται για μια τρίκλιτη βασιλική εκκλησία με εντυπωσιακή αρχιτεκτονική και διακόσμηση. Το εσωτερικό της κοσμούν στοιχεία από ξύλο και μάρμαρο, ενώ οι θόλοι δημιουργούν έναν ξύλινο σκελετό που μοιάζει σαν αναποδογυρισμένο πλοίο. Αυτό που ξεχωρίζει είναι η αυθεντική εικόνα της Κοίμησης της Θεοτόκου του 1562 που έχει φιλοτεχνήσει ο Δομήνικος Θεοτοκόπουλος (El Greco) και καθιστά τον ναό ένα από τα σημαντικότερα αξιοθέατα της Σύρου</string>
    <string name="spotsdescription13">Ο Άγιος Γεώργιος ή αλλιώς γνωστός και ως Σαν Τζώρτζης είναι η καθολική μητρόπολη της Σύρου. Χτίστηκε το 1200 στο ψηλότερο σημείο του λόφου της Άνω Σύρου και έχει δεχθεί πλήθος ανακαινίσεων και ανακατασκευών κατά την πάροδο των χρόνων με τελευταία αυτή του Τηνιακού αρχιτέκτονα Χατζησήμου. Πρόκειται για ένα μεγάλο συγκρότημα που περιλαμβάνει τον ναό, το καμπαναριό, το βαπτιστήριο, το σκευοφυλάκιο, την αίθουσα φιλοξενίας, το κτίριο του Ιστορικού Αρχείου, το επισκοπικό παλάτι και μια ερειπωμένη οικία. Η μητρόπολη είναι μια τρίκλιτη βασιλική με μαρμάρινους κίονες. Στην είσοδο δεσπόζουν αγάλματα Αγίων από Ιταλούς γλύπτες του 18ου αιώνα, ενώ στο εσωτερικό εντυπωσιάζει η ξυλόγλυπτη επένδυση και το μαρμάρινο δάπεδο που εμπνεύστηκε ένας Τήνιος γλύπτης.</string>
    <string name="spotsdescription14">Η Πινακοθήκη των Κυκλάδων στεγάζεται από το 1994 σε τέσσερις από τις αποθήκες διαμετακόμισης εμπορευμάτων στη βόρεια προβλήτα του λιμανιού της Σύρου, στην Ερμούπολη. Οι αποθήκες χτίστηκαν μεταξύ 1834 και 1839 σε σχέδια του Βαυαρού αρχιτέκτονα Johann Erlacher, ο οποίος συνόδευε τον βασιλιά Όθωνα, και ήταν από τα πρώτα κτίρια της Ερμούπολης. Δημιουργήθηκαν συνολικά 14 αποθήκες, οι οποίες εκτείνονται σε μήκος άνω των 120 μέτρων σε δύο πτέρυγες πάνω στην προβλήτα.</string>
    <string name="spotsdescription15">Το Δημαρχειακό Μέγαρο Ποσειδωνίας στεγάζεται στην έπαυλη Τσιροπινά στη Ντελαγκράτσια, ένα πετρόκτιστο ιστορικό κτίριο, δείγμα μεγαλοαστικής θερινής κατοικίας του 20ου αιώνα που αντανακλά την αίγλη μιας άλλης εποχής. Έργο των αδερφών Τσιροπινά, η έπαυλη κατασκευάστηκε το 1916 και αποτέλεσε κατοικία του Κωνσταντίνου Τσιροπινά, δήμαρχου της Ερμούπολης μεταξύ του 1887 και του 1891 και συνέταιρος του Ε. Σαλούστρου στο πρώτο εργοστάσιο Βυρσοδεψίας της Σύρου που ιδρύθηκε το 1829.</string>
    <string name="spotsdescription16">Το Ινστιτούτο Κυβέλη είναι ένας Πολιτιστικός Φορέας, που ερευνά τη θεατρική ιστορία και τις ιστορικές τύχες του ελληνισμού, αναδεικνύει συγκλίνουσες διεργασίες στον ευρωπαϊκό και διεθνή χώρο,  δημιουργεί πολιτιστικές συνεργίες και προωθεί την πολιτιστική αποκέντρωση με άξονα το Αιγαίο, έχοντας ως αφετηρία την περιπέτεια μιας μεγάλης οικογένειας, η οποία σημάδεψε το θέατρο, την πολιτική και τις τέχνες του ελληνικού 20ου αιώνα. Σκοπός του είναι η διάσωση, έρευνα, αξιοποίηση και ανάδειξη ιστορικού υλικού σχετικά με το ελληνικό κι ευρωπαϊκό θέατρο του 20ου αιώνα, μέσα από τη ζωή και το έργο και της μεγάλης πρωταγωνίστριας Κυβέλης και της οικογένειάς της.</string>
    <string name="spotsdescription17">Το ενυδρείο στο Κίνι είναι ένα από τα πλέον αγαπημένα αξιοθέατα μικρών και μεγάλων, καθώς δίνει τη δυνατότητα στους επισκέπτες να γνωρίσουν από κοντά το μαγευτικό θαλάσσιο κόσμο του Αιγαίου πελάγους και να μελετήσουν εις βάθος τη θαλάσσια χλωρίδα και πανίδα. Το ενυδρείο έχει πάνω από όλα εκπαιδευτικό χαρακτήρα, καθώς καλεί μικρούς και μεγάλους να μάθουν τα πάντα για τη θάλασσα, για τις θαλάσσιες δραστηριότητες των συριανών και τα εργαλεία που χρησιμοποιούνται σε αυτές, έτσι ώστε να ευαισθητοποιηθούν σε περιβαλλοντικό επίπεδο και να γνωρίσουν λίγο καλύτερα τον φυσικό πλούτο που τους περιβάλλει. Εκείνοι που θα επιλέξουν να επισκεφθούν το ενυδρείο θα έχουν, επίσης, τη δυνατότητα να θαυμάσουν τα εκθέματα του Μουσείου Παραδοσιακών Σκαφών, των Αλιευτικών Εργαλείων και των Θαλάσσιων Οργανισμών που φιλοξενούνται στον ίδιο χώρο.</string>


</resources>